\documentclass{frederico}

\begin{document}
\begin{center}
	\textbf{Campanha Nacional de Escolas da Comunidade - CNEC}

	\textbf{Colégio Cenecista Frederico Michaelsen}

	\bigskip

	\begin{tabular}{l l l l}
		\textbf{Aluno}:& Carlos André Bohn Brandt & Nº& 2\\
		\textbf{Professor}:& João Caldeira\\
		\textbf{Disciplina}:& Matemática & Data:& 27/04/17\\
		\textbf{Turma}:& 22A & Trimestre:& 1º
	\end{tabular}
\end{center}

\begin{enumerate}[label=\arabic*)]
	\item Calcule o que se pede:
		\begin{enumerate}[label=\alph*)]
			\item $\log_749$ 
				\begin{align*}
					7^x&=49\\
					7^x&=7^2\\
					x &= 2
				\end{align*}
			\item $\log_4\frac{1}{8}$
				\begin{align*}
					4^x &= \frac{1}{8}\\
					2^{2x} &= 8^{-1}\\
					2^{2x} &= 2^{-3}\\
					2x &= -3\\
					x &= -\frac{3}{2}\\
					x &= -1,5\\
				\end{align*}
		\end{enumerate}
	\item Resolva por definição:
		\begin{enumerate}[label=\alph*)]
			\item $\log_\frac{1}{9}\sqrt{27}$
				\begin{align*}
					\left(\frac{1}{9}\right)^x &= \sqrt{27}\\
					3^{-2x} &= 3^{\frac{3}{2}}\\
					-2x &= \frac{3}{2}\\
					x &= -\frac{3}{4}\\
					x &= -0.75\\
				\end{align*}
			\item $\log_{3\sqrt{3}}27$
				\begin{align*}
					(3\sqrt3)^x &= 27\\
					\sqrt{27}^x &= 27\\
					27^\frac{x}{2} &= 27^1\\
					\frac{x}{2} &= 1\\
					x &= 1 \times 2\\
					x &= 2\\
				\end{align*}
		\end{enumerate}
	\item Solicitado que resolvesse a questão $\log_n16 = 4$, um aluno respondeu $S=(-2, +2)$. Você concorda? Justifique:

		Eu concordo, pois $(-2)^4 = 16$ e $(+2)^4 = 16$.
	\item Resolva utilizando as propriedades:
		\begin{enumerate}[label=\alph*)]
			\item Se $\log_749 \log6 = a$ e $\log3=b$, calcule o $\log6$
				\begin{align*}
					\log_749 &= 2\\
					\\
					2 \log6 &= a\\
					\log 6^2 &= a\\
					a &= \log36\\
					  &\vdots\\
					\log6 &= 0.778151\dots
				\end{align*}
			\item Se $\log_ab = 1$, calcule $\log_aab$
				\begin{align*}
					a^1 &= b\\
					a &= b\\
					a^x &= ab\\
					\text{se } a &= b\\
					a^x &= a \times a\\
					a^x &= a^2\\
					x &= 2\\
					\log_aab &= 2
				\end{align*}
			\item Se $\log_2b\destacar{=}\log_2a$, quanto é $\frac{a}{b}$?
				\begin{align*}
					\text{Se }\log_2b &=\log_2a\\
					a &= b\\
					\frac{a}{b} &= \frac{a}{a} = 1
				\end{align*}
		\end{enumerate}
	\item Quanto é $x$ quando $3\log x = 2 \log 8$?
		\begin{align*}
			logx^3 &= log8^2\\
			logx^3 &= log64\\
			x^3 &= 64\\
			x &= \sqrt[3]{64}\\
			x &= \pm 4\\
		\end{align*}
	\item Considere $\log_a2 = 0,69$ e $\log_a3 = 1,10$ para calcular $\log_a\sqrt[4]{12}$:
	\item Troque a base para 2 dos seguintes logaritmos:
		\begin{enumerate}[label=\alph*)]
			\item $\log_45$
			\item $\log_\frac189$
		\end{enumerate}
	\item Resolva as equações:
		\begin{enumerate}[label=\alph*)]
			\item $\log_2(x+1) + \log_2(x-2) = 1$
				\begin{align*}
					\log_2((x+1) \times (x-2)) &= 1\\
					\log_2(x^2 - x - 2) &= 1\\
					2^1 &= x^2 - x - 2\\
					x^2 - x - 4 &= 0\\
					x&= \frac{+1 \pm \sqrt{1 - 4 \times 1 \times (-4)}}{2}\\
					x &= \frac{1 \pm \sqrt{17}}{2}\\
				\end{align*}
			\item $\log_4x + \log_2x = 6$
		\end{enumerate}
	\item Esboce os gráficos das funções:
		\begin{enumerate}[label=\alph*)]

			\item $f(x)=e^x$ e $g(x)=(\frac{1}{e})^x$ em um mesmo plano
				\begin{center}
					\begin{tikzpicture}
						\begin{axis}[axis x line=middle, axis y line=middle, ylabel=$y$, xlabel=$x$]
							\addplot[domain=-4:4, red] {2^x};
							\addlegendentry{$f(x) = 2^x$}
							\addplot[domain=-4:4, blue] {(0.5)^x};
							\addlegendentry{$f(x) = (^1/_2) ^x$}
						\end{axis}
					\end{tikzpicture}
				\end{center}
			\item $f(x) = \log_ex$ e $g(x) = \log_\frac{1}{e}x$ em um mesmo plano
				\begin{center}

					\begin{tikzpicture} 
						\begin{axis}[axis x line=middle, axis y line=middle, ylabel=$y$, xlabel=$x$, ymin=-5, ymax=12]
							\addplot [smooth, red] table {
								0.05 -4.321
								0.1 -3.321
								0.15 -2.736
								0.2 -2.321
								0.25 -2
								0.3 -1.736
								0.35 -1.514
								0.4 -1.321
								0.45 -1.152
								0.5 -1
								0.75 -0.415
								1 0
								1.25 0.3219
								1.5 0.5849
								1.75 0.8073
								2 1
								2.25 1.1699
								2.5 1.3219
								2.75 1.4594
								3 1.5849
								3.25 1.7004
								3.5 1.8073
								3.75 1.9068
								4 2
							};
							\addlegendentry{$f(x) = \log_2x$}
							\addplot [smooth, blue] table {
								0.05 4.321
								0.1 3.321
								0.15 2.736
								0.2 2.321
								0.25 2
								0.3 1.736
								0.35 1.514
								0.4 1.321
								0.45 1.152
								0.5 1
								0.75 0.415
								1 0
								1.25 -0.3219
								1.5 -0.5849
								1.75 -0.8073
								2 -1
								2.25 -1.1699
								2.5 -1.3219
								2.75 -1.4594
								3 -1.5849
								3.25 -1.7004
								3.5 -1.8073
								3.75 -1.9068
								4 -2
							};
							\addlegendentry{$f(x) = \log_{^1/_2}x$}
						\end{axis}
					\end{tikzpicture}

					\bigskip

				\end{center}
		\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{document}
